行政長官 : 仿傚乾隆皇 力數十項抗疫功績 香港定能浴火重生

林鄭月娥撰文回顧抗疫一個月 相信香港能浴火重生

行政長官林鄭月娥撰文，回顧抗疫一個月。她指，政府工作符合迅速應變、嚴陣以待和公開透明三大原則，指本港除了幾宗聚會活動的組群感染個案外，並沒有出現廣泛的社區感染。她指，為有效應對這場可能是持久戰的疫情，政府會竭力做好10項工作，包括繼續採取圍堵策略、增加隔離檢疫設施、解決口罩等物資短缺、盡快安排湖北港人分批回港等等。

她感謝參與抗疫的醫護人員、政府同事、專家顧問團，又讚賞立法會火速批准防疫抗疫基金，及有業主提供租金減免。她指相信憑着愛，香港不但可以走出疫境，也可以浴火重生。

1.按專家意見，繼續採取圍堵策略，加強公眾教育，呼籲市民做足防疫措施，減少社交接觸，切斷病毒傳播鏈；
2. 增加隔離和檢疫設施，積極參與新藥物臨床實驗，應付可能出現的更多治療需求；
3.加強衞生署公共衞生檢測中心檢測能力，配合醫管局推行的「加強化驗室監測」，務求更早發現有潛在風險的人士（事實上，在目前 81 宗確診個案中，有 32 宗是透過該計劃由醫管局主動找出）；
4. 解決口罩和個人防護物資的短缺，並優先照顧醫護人員和其他在前線參與防疫抗疫工作人的需要；
5.用好「防疫抗疫基金」的相關資助項目，加強全城抗疫能力，特別是促成口罩的本地生產和科技應用；
6. 照顧兩批因疫情滯留日本和湖北省的香港居民，並盡快安排湖北省港人分批回港；
7.在做足防疫措施和減少社交接觸的前提下，調整公務員特別上班安排，以逐步恢復為市民提供正常公共服務；
8. 協助考評局安全、有序地舉行本年度的香港中學文憑考試，並為各試場和應考學生提供足夠的防護物資；
9.關懷受疫情影響人士，包括提供電話熱線、支援接受家居檢疫市民、分發獲捐贈口罩給長者和弱勢社群、安排送遞藥物給因口岸管制而未能回港就診的廣東及福建計劃長者；盡快落實各項支援受重創界別及員工的「防疫抗疫基金」項目；及
10.密切留意各國和地區的疫情發展，以科學為本和專家意見為基
礎，採取所須的果斷措施。

下?

市民回顧抗疫一個月，你乜都冇做過

好大超功最終使香港走向衰敗既局面

放病人入關
唔比口罩仲 唔比人買口罩

喂
妳仿傚左吳三桂喎屌妳老母

可能林鄭妹妹真係手足嚟，想香港先死而後生
「嗱，學野啦，呢啲先叫攬炒。焦土呀，見到未呀，連登仔！」

成班專家叫你封關又唔封按乜撚野專家意見啊

之前份報個回應左未？

屌 放過我啦，聽佢啲瘋言瘋語好辛苦

應該講呢D 佢以上都冇做過先真
係俾奶共派屌先考慮開始命令D 下屬做

建議
民間各部門出黎領功先

按專家意見

班專家condom 咋

我覺得佢係想用哩篇嘢回應蘋果份小報告

直線話自己係乾婆